【公信力第柒】投訴明報簡易指南(內附email template)

請問處理呢篇稿嘅記者同編輯咩事啊？
咁都俾你諗到真係勁，東方都無你咁叻。對你地好失望。
而家改咗條題就想扮無事？

[red]]無咁易啊！！！[/red
大家照report同投訴！！！

Email: mingpao@mingpao.com

Template:

貴「公信力第一」傳媒、明報總編輯：

本人強烈投訴「明報即時新聞」2019年6月26日21:55刊登有關六旬漢死亡報導， 貴「公信力第一」傳媒曾在標題加上涉案者為曾參與遊行人士，內文亦特別加一段強調此事，請問曾參與遊行與推跌老翁的關連為何？此做法與往日各媒體以「疑患精神病」來連結傷人案一樣，是將不一定相關的事情扣上關連，誤導公眾，亦使相關族群被標籤、污名化，何況這次「曾參與遊行」與推跌老翁有何關係？難免令人懷疑 貴「公信力第一」傳媒企圖將「曾參與遊行人士」污名化，亦令人質疑 貴「公信力第一」傳媒之動機，以及是否仍然具有公信力。此做法缺乏傳媒道德操守，請 貴報加以正視，雖現時已更改標題，但仍應在網上及報紙刊登道歉聲明。
此外，本人身為 貴報多年讀者，深知面對網絡即時新聞世界，需要爭分奪秒，但不代表可以毫無把關，例如是胡亂配上標題及內容、不刊登記者名字，甚至這篇報導，是否記者所寫亦無從得知。如果是管理層或外界勢力干預，讀者亦無從知曉。而報導中的案件，全港各大傳媒的標題及內文都未有如 貴「公信力第一」傳媒般處理（附圖），當其他傳媒都堅守傳媒操守，請 貴報承擔「公信力第一」的責任，切勿為不知名利益而損害報譽。
本人身為 貴報長期讀者，現已unlike及block了「明報即時新聞」，以免再被 貴報不專業的報導荼毒心靈。現要求 貴報為此事負責：
1. 在明報即時新聞facebook page及報章刊登獨立的道歉聲明
2. 在原報導網頁內刊登道歉聲音
3. 刊出記者／撰稿人名字
4. 日後的任何新聞均須刊出撰稿人姓名
5. 檢討即時新聞及其他所有新聞的審核機制
在 貴報未有詳加檢討及實行以上建議前，本人均不會再點擊、閱讀、購買 貴集團任何文字，亦會呼籲大眾一同抵制 貴報。

不再是讀者
XXX

日月神報，公信第柒

推，謝樓主

推啊！！！！

屌

pish

再嚟！！！！！！！！

呢封係記協！！！！

——————————————————
Email: hkja@hkja.org.hk

您好，

本人強烈投訴「明報即時新聞」2019年6月26日21:55刊登有關六旬漢死亡報導，該報導曾在標題加上涉案者為曾參與遊行人士，內文亦特別加一段強調此事，然而，一個專業的媒體，刻意將兩者扣上關連，與往日各媒體以「疑患精神病」來連結傷人案一樣，是企圖誤導公眾，亦使相關族群被標籤、污名化，何況這次「曾參與遊行」與推跌老翁有何關係？難免令人懷疑該報動機，以及是否仍然有公信力。此做法缺乏傳媒道德操守，雖然該報雖現時已更改標題，但仍懇請 貴會發表聲明，並從不同途徑加以查詢、追究，以正視聽。
此外，本人深知面對網絡即時新聞世界，需要爭分奪秒，但不代表可以毫無把關，例如是胡亂配上標題及內容、不刊登記者名字，甚至這篇報導，是否記者所寫亦無從得知。如果是管理層或外界勢力干預，讀者亦無從知曉。而報導中的案件，全港各大傳媒的標題及內文都未有如明報般處理（附圖），當其他傳媒都堅守傳媒操守，請 貴會協助維持傳媒的公信力，以免讀者對本地新聞更加失望。
本人認為該報應為此事負責：
1. 在明報即時新聞facebook page及報章刊登獨立的道歉聲明
2. 在原報導網頁內刊登道歉聲音
3. 刊出記者／撰稿人名字
4. 日後的任何新聞均須刊出撰稿人姓名
5. 檢討即時新聞及其他所有新聞的審核機制
希望 貴會在大義之前，能與讀者共同守護香港。

市民
XXX

比D壓力佢 唔好以為可以間唔中出D咁既新聞黎搞9市民

推

😡

辛苦哂
岩岩SEND左